La tesis se organiza en 4 capítulos:
\begin{itemize}
	\item El capítulo \ref{ch:introduccion} (actual) introduce las bases para el trabajo siguiente, consistiendo en un marco teórico donde se presenta una descripción general de los tejidos arteriales, sus afecciones más comunes y los tratamientos correspondientes, donde surge la importancia de los injertos vasculares. 
	A continuación se realiza una descripción de los distintos tipos de injertos vasculares utilizados, haciendo hincapié en los injertos electrohilados de ingeniería de tejidos, su proceso de fabricación y su caracterización morfológica y mecánica. 
	También se establecen las bases del modelado multiescala y su importancia para el diseño de materiales biomiméticos en la ingeniería de tejidos.
	Finalmente, a partir de los conceptos revisados, se formulan las hipótesis de trabajo a seguir durante el transcurso del trabajo.
	\item En el capítulo \ref{cap:modelo_multiescala} se presenta un modelo multiescala para matrices electrohiladas isotrópicas donde se utilizó un enfoque estadístico sobre la distribución de enrulamientos de las fibras.
	El modelo se validó mediante comparación con datos experimentales de ensayos de inflado sobre injertos electrohilados.
	También se estudian los efectos que variaciones microestructurales provocan sobre la respuesta macroscópica con el objetivo de mejorar la biomímesis desde la perspectiva biomecánica.
	Finalmente se utilizó el modelo como herramienta de diseño, optimizando los parámetros de un injerto electrohilado capaz de imitar la respuesta en presión-diámetro de una arteria intracranial humana.
	\item En el capítulo \ref{cap:algoritmo} se detalla un método para generar elementos de volumen representativos de geometría fibrosa que reproducen en detalle y con fidelidad los aspectos más importantes de la microestructura de las matrices electrohiladas.
	Se estudió la variabilidad estadística de las mallas virtuales generadas en función de su tamaño para evaluar su representatividad.
	También se realizó, mediante el análisis de mallas virtuales, una estimación sobre la densidad superficial de intersecciones, siendo una variable de importancia para el comportamiento mecánico y de difícil medición experimental.
	Por último, se muestra la versatilidad del método para obtener geometrías que reproducen fielmente las microestructuras típicas de matrices electrohiladas.
	\item En el capítulo \ref{cap:micromecanico} se presenta un modelo micromecánico para mallas fibrosas interconectadas con el objetivo de aplicarse a los RVE generados en el capítulo \ref{cap:algoritmo}, conformando así un modelo microscópico de alta fidelidad para matrices electrohiladas.
	La descripción cinemática de la malla admite grandes desplazamientos y rotaciones de las fibras, mientras que para las fibras se admite la posibilidad de deformación plástica y de rotura al ser traccionadas.
	Luego, el modelo se valida mediante comparación con ensayos experimentales de tracción uniaxial donde se consigue buen acuerdo bajo geometría y parámetros realistas.
	Finalmente, se estudia la evolución de la microestructura de la malla bajo tracción uniaxial.
\end{itemize}